{
    "admin": [
        {
            "total_questions": 3,
            "correct_answers": 2,
            "score_percent": 66.66666666666666,
            "time_taken_seconds": 7.1217567920684814,
            "date": "2025-09-02T10:47:16.003369"
        },
        {
            "total_questions": 3,
            "correct_answers": 1,
            "score_percent": 33.33333333333333,
            "time_taken_seconds": 105.27610516548157,
            "date": "2025-09-02T10:50:41.317055"
        },
        {
            "total_questions": 3,
            "correct_answers": 1,
            "score_percent": 33.33333333333333,
            "time_taken_seconds": 156.7830617427826,
            "date": "2025-09-02T10:51:32.827343"
        },
        {
            "total_questions": 3,
            "correct_answers": 1,
            "score_percent": 33.33333333333333,
            "time_taken_seconds": 177.3426992893219,
            "date": "2025-09-02T10:51:53.385403"
        },
        {
            "total_questions": 3,
            "correct_answers": 1,
            "score_percent": 33.33333333333333,
            "time_taken_seconds": 178.41815328598022,
            "date": "2025-09-02T10:51:54.458986"
        },
        {
            "total_questions": 3,
            "correct_answers": 0,
            "score_percent": 0.0,
            "time_taken_seconds": 6.975976228713989,
            "date": "2025-09-02T10:52:10.604828"
        },
        {
            "total_questions": 3,
            "correct_answers": 0,
            "score_percent": 0.0,
            "time_taken_seconds": 115.42139935493469,
            "date": "2025-09-02T10:53:59.053920"
        },
        {
            "total_questions": 20,
            "correct_answers": 0,
            "score_percent": 0.0,
            "time_taken_seconds": 8.163872241973877,
            "area_performance": {
                "Direito Previdenci\u00e1rio e Avalia\u00e7\u00e3o Atuarial": {
                    "correct": 0,
                    "total": 20
                }
            },
            "detailed_results": [
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q4",
                        "questao": "O valor necess\u00e1rio para custear os benef\u00edcios futuros dos participantes que ainda est\u00e3o na ativa \u00e9 denominado:",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "Reserva de Benef\u00edcios Concedidos (RBC)",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Reserva de Benef\u00edcios a Conceder (RBAC)",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "Correto. A Reserva de Benef\u00edcios a Conceder (RBAC) representa a obriga\u00e7\u00e3o futura do plano com seus participantes ativos. \u00c9 o montante que precisa estar provisionado para honrar os benef\u00edcios que ser\u00e3o concedidos a esses participantes quando se aposentarem."
                            },
                            {
                                "texto": "Custo Normal",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Ativos Garantidores",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Passivo Atuarial",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "Direito Previdenci\u00e1rio e Avalia\u00e7\u00e3o Atuarial",
                    "user_answer": null,
                    "correct_answer": "Reserva de Benef\u00edcios a Conceder (RBAC)",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q7",
                        "questao": "O custo anual do novo benef\u00edcio que \u00e9 adquirido pelos participantes no per\u00edodo, em um plano em equil\u00edbrio, \u00e9 denominado:",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "Custo Suplementar",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Custo Normal",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "Correto. O Custo Normal representa o valor presente dos benef\u00edcios futuros que os participantes 'adquirem' (ou acumulam) em um determinado ano de trabalho. \u00c9 o custo te\u00f3rico do plano se n\u00e3o houvesse desvios passados."
                            },
                            {
                                "texto": "Custo Corrente",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Custo Actuarial Total",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Custo de Benef\u00edcios Concedidos",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "Direito Previdenci\u00e1rio e Avalia\u00e7\u00e3o Atuarial",
                    "user_answer": null,
                    "correct_answer": "Custo Normal",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q10",
                        "questao": "Qual dos seguintes N\u00c3O \u00e9 um tipo de plano previdenci\u00e1rio do ponto de vista atuarial?",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "Benef\u00edcio Definido",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Contribui\u00e7\u00e3o Definida",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Contribui\u00e7\u00e3o Vari\u00e1vel",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Custeio Definido",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "Correto. Os tipos de planos previdenci\u00e1rios s\u00e3o Benef\u00edcio Definido (BD), Contribui\u00e7\u00e3o Definida (CD) e Contribui\u00e7\u00e3o Vari\u00e1vel (CV). 'Custeio Definido' n\u00e3o \u00e9 uma categoria t\u00e9cnica reconhecida na classifica\u00e7\u00e3o atuarial de planos."
                            },
                            {
                                "texto": "Todos os itens s\u00e3o tipos de plano.",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "Direito Previdenci\u00e1rio e Avalia\u00e7\u00e3o Atuarial",
                    "user_answer": null,
                    "correct_answer": "Custeio Definido",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q5",
                        "questao": "Qual regime financeiro \u00e9 preconizado pela Lei 9.717/1998 para os RPPS, combinando a forma\u00e7\u00e3o de poupan\u00e7a com a solidariedade entre gera\u00e7\u00f5es?",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "Regime de Reparti\u00e7\u00e3o Simples",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Regime de Capitaliza\u00e7\u00e3o",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Regime de Capitais de Cobertura",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "Correto. O Regime de Capitais de Cobertura (ou Reparti\u00e7\u00e3o de Capitais de Cobertura) \u00e9 o modelo adotado. Nele, forma-se uma reserva matem\u00e1tica (poupan\u00e7a), mas as contribui\u00e7\u00f5es dos ativos tamb\u00e9m ajudam a financiar os benef\u00edcios correntes, combinando capitaliza\u00e7\u00e3o e reparti\u00e7\u00e3o."
                            },
                            {
                                "texto": "Regime de N\u00e3o Capitaliza\u00e7\u00e3o",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Regime de Solidariedade Mista",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "Direito Previdenci\u00e1rio e Avalia\u00e7\u00e3o Atuarial",
                    "user_answer": null,
                    "correct_answer": "Regime de Capitais de Cobertura",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q8",
                        "questao": "Qual Emenda Constitucional tornou obrigat\u00f3ria a contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria dos aposentados e pensionistas dos RPPS?",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "EC 41/2003",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "EC 20/1998",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "EC 47/2005",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "EC 70/2012",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "Correto. A EC 70/2012 tornou obrigat\u00f3ria a contribui\u00e7\u00e3o dos inativos e pensionistas que j\u00e1 percebiam valores acima do teto do RGPS, ampliando significativamente a base de custeio dos RPPS."
                            },
                            {
                                "texto": "EC 103/2019",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "Direito Previdenci\u00e1rio e Avalia\u00e7\u00e3o Atuarial",
                    "user_answer": null,
                    "correct_answer": "EC 70/2012",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q14",
                        "questao": "Qual termo se refere \u00e0s estimativas sobre o futuro (como juros, mortalidade, sal\u00e1rios) que fundamentam os c\u00e1lculos atuariais?",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "Fluxos Atuariais",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Premissas e Hip\u00f3teses Atuariais",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "Correto. Premissas e Hip\u00f3teses Atuariais s\u00e3o suposi\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas sobre vari\u00e1veis futuras (taxa de desconto, t\u00e1buas de mortalidade, taxas de sal\u00e1rio e infla\u00e7\u00e3o) que s\u00e3o a base de qualquer proje\u00e7\u00e3o e c\u00e1lculo atuarial. A qualidade do resultado depende da qualidade das premissas."
                            },
                            {
                                "texto": "Reservas Matem\u00e1ticas",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Custos Atuariais",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Ativos Garantidores",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "Direito Previdenci\u00e1rio e Avalia\u00e7\u00e3o Atuarial",
                    "user_answer": null,
                    "correct_answer": "Premissas e Hip\u00f3teses Atuariais",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q20",
                        "questao": "Proje\u00e7\u00f5es financeiras de longo prazo que mostram as entradas e sa\u00eddas esperadas de um plano previdenci\u00e1rio s\u00e3o conhecidas como:",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "Notas T\u00e9cnicas",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Fluxos Atuariais",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "Correto. Fluxos Atuariais s\u00e3o proje\u00e7\u00f5es que estimam, ano a ano, por um longo per\u00edodo (ex.: 50 anos), as receitas (contribui\u00e7\u00f5es, rendimentos) e as despesas (benef\u00edcios, custeio administrativo) do plano. S\u00e3o essenciais para visualizar a sustentabilidade futura."
                            },
                            {
                                "texto": "Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Balan\u00e7os Patrimoniais",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Or\u00e7amentos Anuais",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "Direito Previdenci\u00e1rio e Avalia\u00e7\u00e3o Atuarial",
                    "user_answer": null,
                    "correct_answer": "Fluxos Atuariais",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q15",
                        "questao": "O regime financeiro em que as contribui\u00e7\u00f5es dos trabalhadores ativos s\u00e3o usadas diretamente para pagar os benef\u00edcios dos inativos, sem forma\u00e7\u00e3o de poupan\u00e7a, \u00e9 o:",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "Regime de Capitaliza\u00e7\u00e3o",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Regime de Capitais de Cobertura",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Regime de Reparti\u00e7\u00e3o Simples",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "Correto. O Regime de Reparti\u00e7\u00e3o Simples \u00e9 o modelo 'pay-as-you-go'. N\u00e3o h\u00e1 acumula\u00e7\u00e3o de reservas. As contribui\u00e7\u00f5es correntes financiam diretamente os benef\u00edcios correntes. Este modelo \u00e9 sens\u00edvel a mudan\u00e7as demogr\u00e1ficas (envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o) e foi majoritariamente substitu\u00eddo."
                            },
                            {
                                "texto": "Regime de Solidariedade",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Regime de N\u00e3o Capitaliza\u00e7\u00e3o",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "Direito Previdenci\u00e1rio e Avalia\u00e7\u00e3o Atuarial",
                    "user_answer": null,
                    "correct_answer": "Regime de Reparti\u00e7\u00e3o Simples",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q2",
                        "questao": "Qual lei \u00e9 considerada a lei de custeio dos Regimes Pr\u00f3prios de Previd\u00eancia Social (RPPS)?",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "Lei 8.213/1991",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Lei 9.796/1999",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Lei 9.717/1998",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "Correto. A Lei n\u00ba 9.717/1998 disp\u00f5e sobre as regras de financiamento, contribui\u00e7\u00f5es e equil\u00edbrio financeiro e atuarial dos RPPS, estabelecendo par\u00e2metros fundamentais para sua sustentabilidade."
                            },
                            {
                                "texto": "Lei 10.887/2004",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Lei 8.112/1990",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "Direito Previdenci\u00e1rio e Avalia\u00e7\u00e3o Atuarial",
                    "user_answer": null,
                    "correct_answer": "Lei 9.717/1998",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q1",
                        "questao": "Qual Emenda Constitucional estabeleceu pela primeira vez a idade m\u00ednima para aposentadoria dos servidores p\u00fablicos?",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "EC 41/2003",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "EC 20/1998",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "Correto. A EC 20/1998 foi um marco ao introduzir a idade m\u00ednima de 53 anos para homem e 48 para mulher, al\u00e9m dos requisitos de tempo de contribui\u00e7\u00e3o e de servi\u00e7o p\u00fablico, rompendo com a tradi\u00e7\u00e3o da aposentadoria apenas por tempo de contribui\u00e7\u00e3o."
                            },
                            {
                                "texto": "EC 103/2019",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "EC 70/2012",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "EC 47/2005",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "Direito Previdenci\u00e1rio e Avalia\u00e7\u00e3o Atuarial",
                    "user_answer": null,
                    "correct_answer": "EC 20/1998",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q6",
                        "questao": "Qual \u00e9 o principal relat\u00f3rio t\u00e9cnico, de car\u00e1ter detalhado, que descreve toda a metodologia, premissas e resultados de uma avalia\u00e7\u00e3o atuarial?",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "Demonstrativo de Resultados da Avalia\u00e7\u00e3o Atuarial (DRAA)",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Nota T\u00e9cnica Atuarial (NTA)",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "Correto. A Nota T\u00e9cnica Atuarial (NTA) \u00e9 o documento completo e detalhado, elaborado pelo atu\u00e1rio, que serve como pe\u00e7a t\u00e9cnica fundamental da avalia\u00e7\u00e3o. O DRAA \u00e9 um resumo de f\u00e1cil compreens\u00e3o extra\u00eddo da NTA."
                            },
                            {
                                "texto": "Demonstra\u00e7\u00e3o de Viabilidade do Plano",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Parecer do Gestor do RPPS",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Relat\u00f3rio de Auditoria",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "Direito Previdenci\u00e1rio e Avalia\u00e7\u00e3o Atuarial",
                    "user_answer": null,
                    "correct_answer": "Nota T\u00e9cnica Atuarial (NTA)",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q17",
                        "questao": "Os investimentos e aplica\u00e7\u00f5es financeiras de um RPPS, que formam a sua poupan\u00e7a, s\u00e3o tecnicamente chamados de:",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "Reserva Matem\u00e1tica",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Ativos Garantidores",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "Correto. Ativos Garantidores s\u00e3o os recursos financeiros (aplica\u00e7\u00f5es, t\u00edtulos, im\u00f3veis) que o RPPS det\u00e9m para fazer frente \u00e0s suas obriga\u00e7\u00f5es com os participantes. Eles 'garantem' o pagamento dos benef\u00edcios futuros."
                            },
                            {
                                "texto": "Passivo Atuarial",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Super\u00e1vit Financeiro",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Fundo de Previd\u00eancia",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "Direito Previdenci\u00e1rio e Avalia\u00e7\u00e3o Atuarial",
                    "user_answer": null,
                    "correct_answer": "Ativos Garantidores",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q18",
                        "questao": "Qual EC permitiu a cobran\u00e7a de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria dos inativos e pensionistas?",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "EC 20/1998",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "EC 41/2003",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "Correto. A EC 41/2003 instituiu a possibilidade de cobran\u00e7a de contribui\u00e7\u00e3o dos inativos e pensionistas que percebessem proventos acima do teto do RGPS, marcando o in\u00edcio da contribui\u00e7\u00e3o dos j\u00e1 aposentados."
                            },
                            {
                                "texto": "EC 103/2019",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "EC 70/2012",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "EC 47/2005",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "Direito Previdenci\u00e1rio e Avalia\u00e7\u00e3o Atuarial",
                    "user_answer": null,
                    "correct_answer": "EC 41/2003",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q16",
                        "questao": "Qual \u00e9 a finalidade da Demonstra\u00e7\u00e3o de Viabilidade do Plano de Custeio?",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "Comprovar que o valor dos benef\u00edcios est\u00e1 dentro do teto do RGPS.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Garantir que as regras do plano est\u00e3o de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Comprovar que as fontes de custeio s\u00e3o suficientes para manter o equil\u00edbrio atuarial.",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "Correto. A Demonstra\u00e7\u00e3o de Viabilidade do Plano de Custeio \u00e9 um documento que atesta, com base em proje\u00e7\u00f5es atuariais, que as contribui\u00e7\u00f5es previstas (aliadas aos ativos existentes) s\u00e3o capazes de financiar os benef\u00edcios futuros prometidos pelo plano, mantendo-o em equil\u00edbrio de longo prazo."
                            },
                            {
                                "texto": "Listar todos os participantes do RPPS.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Demonstrar o fluxo de caixa do \u00faltimo exerc\u00edcio.",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "Direito Previdenci\u00e1rio e Avalia\u00e7\u00e3o Atuarial",
                    "user_answer": null,
                    "correct_answer": "Comprovar que as fontes de custeio s\u00e3o suficientes para manter o equil\u00edbrio atuarial.",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q13",
                        "questao": "Segundo a EC 103/2019, o valor da aposentadoria no RPPS \u00e9 calculado com base:",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "No \u00faltimo sal\u00e1rio do servidor.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Na m\u00e9dia de todos os sal\u00e1rios de contribui\u00e7\u00e3o, corrigidos monetariamente.",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "Correto. A Reforma alterou a regra de c\u00e1lculo. Agora, considera-se a m\u00e9dia de 100% dos sal\u00e1rios de contribui\u00e7\u00e3o, corrigidos monetariamente, sobre a qual se aplica um coeficiente (60% + 2% por ano de contribui\u00e7\u00e3o beyond 20/15 anos)."
                            },
                            {
                                "texto": "No maior sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Na m\u00e9dia dos \u00faltimos 36 meses de contribui\u00e7\u00e3o.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Em 80% do \u00faltimo sal\u00e1rio.",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "Direito Previdenci\u00e1rio e Avalia\u00e7\u00e3o Atuarial",
                    "user_answer": null,
                    "correct_answer": "Na m\u00e9dia de todos os sal\u00e1rios de contribui\u00e7\u00e3o, corrigidos monetariamente.",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q9",
                        "questao": "A situa\u00e7\u00e3o em que o valor presente das obriga\u00e7\u00f5es (passivo) de um RPPS \u00e9 maior que o valor presente de seus ativos e contribui\u00e7\u00f5es futuras \u00e9 conhecida como:",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "Super\u00e1vit Atuarial",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Equil\u00edbrio Atuarial",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "D\u00e9ficit Atuarial",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "Correto. O D\u00e9ficit Atuarial \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o de desequil\u00edbrio de longo prazo onde as obriga\u00e7\u00f5es do plano superam sua capacidade de pagamento. \u00c9 o principal indicador de insustentabilidade que exige medidas corretivas."
                            },
                            {
                                "texto": "D\u00e9ficit Financeiro",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Passivo L\u00edquido",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "Direito Previdenci\u00e1rio e Avalia\u00e7\u00e3o Atuarial",
                    "user_answer": null,
                    "correct_answer": "D\u00e9ficit Atuarial",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q3",
                        "questao": "De acordo com a EC 103/2019, qual \u00e9 a idade m\u00ednima para aposentadoria de uma servidora p\u00fablica?",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "60 anos",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "55 anos",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "65 anos",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "62 anos",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "Correto. A Reforma da Previd\u00eancia (EC 103/2019) uniformizou as regras e estabeleceu a idade m\u00ednima de 62 anos para mulheres e 65 anos para homens, tanto no RGPS quanto nos RPPS, com certas exce\u00e7\u00f5es para categorias espec\u00edficas."
                            },
                            {
                                "texto": "N\u00e3o h\u00e1 idade m\u00ednima, apenas tempo de contribui\u00e7\u00e3o.",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "Direito Previdenci\u00e1rio e Avalia\u00e7\u00e3o Atuarial",
                    "user_answer": null,
                    "correct_answer": "62 anos",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q11",
                        "questao": "A obrigatoriedade de os RPPS realizarem avalia\u00e7\u00f5es atuariais foi institu\u00edda pela lei:",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "Lei 9.717/1998",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Lei 10.887/2004",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "Correto. A Lei n\u00ba 10.887/2004 tornou obrigat\u00f3ria a realiza\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00f5es atuariais completas a cada dois anos e de avalia\u00e7\u00f5es de follow-up anuais, impondo um novo patamar de transpar\u00eancia e controle na gest\u00e3o dos RPPS."
                            },
                            {
                                "texto": "Lei 8.212/1991",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Lei 9.796/1999",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Lei 8.112/1990",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "Direito Previdenci\u00e1rio e Avalia\u00e7\u00e3o Atuarial",
                    "user_answer": null,
                    "correct_answer": "Lei 10.887/2004",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q19",
                        "questao": "O custo atuarial que representa a parcela do d\u00e9ficit passado a ser financiada anualmente \u00e9 o:",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "Custo Normal",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Custo Suplementar",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "Correto. O Custo Suplementar (ou Custo do D\u00e9ficit) \u00e9 o componente do custo total que reflete o financiamento de um desequil\u00edbrio passado (d\u00e9ficit atuarial). Ele representa a amortiza\u00e7\u00e3o anual desse d\u00e9ficit para que o plano retorne ao equil\u00edbrio em um per\u00edodo de tempo determinado."
                            },
                            {
                                "texto": "Custo Corrente",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Custo de Transi\u00e7\u00e3o",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Custo de Benef\u00edcios",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "Direito Previdenci\u00e1rio e Avalia\u00e7\u00e3o Atuarial",
                    "user_answer": null,
                    "correct_answer": "Custo Suplementar",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q12",
                        "questao": "Qual \u00e9 o nome do documento-s\u00edntese, de f\u00e1cil compreens\u00e3o, que apresenta o resultado da avalia\u00e7\u00e3o atuarial?",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "Nota T\u00e9cnica Atuarial (NTA)",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Demonstrativo de Resultados da Avalia\u00e7\u00e3o Atuarial (DRAA)",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "Correto. O Demonstrativo de Resultados da Avalia\u00e7\u00e3o Atuarial (DRAA) \u00e9 um relat\u00f3rio simplificado, destinado a gestores e ao p\u00fablico n\u00e3o especializado, que resume as conclus\u00f5es principais da avalia\u00e7\u00e3o atuarial detalhada contida na NTA."
                            },
                            {
                                "texto": "Parecer do Minist\u00e9rio P\u00fablico",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Relat\u00f3rio de Auditoria Independente",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Demonstra\u00e7\u00e3o de Viabilidade do Plano",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "Direito Previdenci\u00e1rio e Avalia\u00e7\u00e3o Atuarial",
                    "user_answer": null,
                    "correct_answer": "Demonstrativo de Resultados da Avalia\u00e7\u00e3o Atuarial (DRAA)",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "date": "2025-09-15T15:44:10.837573"
        },
        {
            "total_questions": 3,
            "correct_answers": 2,
            "score_percent": 66.66666666666666,
            "time_taken_seconds": 13.211719274520874,
            "area_performance": {
                "area_conhecimento_2": {
                    "correct": 1,
                    "total": 1
                },
                "area_conhecimento_1": {
                    "correct": 1,
                    "total": 2
                }
            },
            "detailed_results": [
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q3",
                        "questao": "Quem escreveu 'Dom Quixote'?",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "Machado de Assis",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Miguel de Cervantes",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "Bras\u00edlia foi inaugurada em 1960 durante o governo de Juscelino Kubitschek para ser a nova capital do pa\u00eds."
                            },
                            {
                                "texto": "William Shakespeare",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "area_conhecimento_2",
                    "user_answer": "Miguel de Cervantes",
                    "correct_answer": "Miguel de Cervantes",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q2",
                        "questao": "Qual \u00e9 o maior oceano do mundo?",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "Atl\u00e2ntico",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "\u00cdndico",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "\u00c1rtico",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Pac\u00edfico",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "Bras\u00edlia foi inaugurada em 1960 durante o governo de Juscelino Kubitschek para ser a nova capital do pa\u00eds."
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "area_conhecimento_1",
                    "user_answer": "Atl\u00e2ntico",
                    "correct_answer": "Pac\u00edfico",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q1",
                        "questao": "Qual \u00e9 a capital da Fran\u00e7a?",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "Berlim",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Madri",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Paris",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "Bras\u00edlia foi inaugurada em 1960 durante o governo de Juscelino Kubitschek para ser a nova capital do pa\u00eds."
                            },
                            {
                                "texto": "Roma",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "area_conhecimento_1",
                    "user_answer": "Paris",
                    "correct_answer": "Paris",
                    "is_correct": true
                }
            ],
            "date": "2025-09-15T15:45:47.369636"
        }
    ],
    "user": [
        {
            "total_questions": 3,
            "correct_answers": 2,
            "score_percent": 66.66666666666666,
            "time_taken_seconds": 79.68596029281616,
            "date": "2025-09-02T10:48:28.568776"
        },
        {
            "total_questions": 3,
            "correct_answers": 2,
            "score_percent": 66.66666666666666,
            "time_taken_seconds": 87.73085069656372,
            "date": "2025-09-02T10:48:36.611808"
        },
        {
            "total_questions": 3,
            "correct_answers": 2,
            "score_percent": 66.66666666666666,
            "time_taken_seconds": 97.17391276359558,
            "date": "2025-09-02T10:48:46.056491"
        },
        {
            "total_questions": 3,
            "correct_answers": 2,
            "score_percent": 66.66666666666666,
            "time_taken_seconds": 98.23941802978516,
            "date": "2025-09-02T10:48:47.122032"
        },
        {
            "total_questions": 3,
            "correct_answers": 1,
            "score_percent": 33.33333333333333,
            "time_taken_seconds": 6.138659954071045,
            "date": "2025-09-02T10:49:02.179551"
        },
        {
            "total_questions": 5,
            "correct_answers": 0,
            "score_percent": 0.0,
            "time_taken_seconds": 14.948780536651611,
            "area_performance": {
                "Direito Administrativo - Regime Jur\u00eddico Administrativo e Princ\u00edpios": {
                    "correct": 0,
                    "total": 1
                },
                "Direito Administrativo - Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa e Atos Administrativos": {
                    "correct": 0,
                    "total": 1
                },
                "Direito Administrativo - Responsabilidade Civil do Estado e Controle da Administra\u00e7\u00e3o": {
                    "correct": 0,
                    "total": 1
                },
                "Direito Administrativo - Poderes da Administra\u00e7\u00e3o e Licita\u00e7\u00f5es": {
                    "correct": 0,
                    "total": 1
                },
                "Direito Constitucional - Organiza\u00e7\u00e3o do Estado e Poderes": {
                    "correct": 0,
                    "total": 1
                }
            },
            "detailed_results": [
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "DARJ_003",
                        "questao": "O princ\u00edpio da moralidade administrativa:",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "Est\u00e1 restrito ao combate da corrup\u00e7\u00e3o, n\u00e3o abrangendo outras condutas.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Exige que o administrador p\u00fablico aja conforme padr\u00f5es \u00e9ticos e de boa-f\u00e9, al\u00e9m da estrita legalidade.",
                                "correta": true
                            },
                            {
                                "texto": "N\u00e3o pode ser invocado para anular atos administrativos, apenas para responsabilizar agentes.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "\u00c9 sin\u00f4nimo de legalidade estrita, n\u00e3o possuindo conte\u00fado aut\u00f4nomo.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Aplica-se apenas aos agentes pol\u00edticos, n\u00e3o aos servidores p\u00fablicos em geral.",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "Direito Administrativo - Regime Jur\u00eddico Administrativo e Princ\u00edpios",
                    "user_answer": "\u00c9 sin\u00f4nimo de legalidade estrita, n\u00e3o possuindo conte\u00fado aut\u00f4nomo.",
                    "correct_answer": "Exige que o administrador p\u00fablico aja conforme padr\u00f5es \u00e9ticos e de boa-f\u00e9, al\u00e9m da estrita legalidade.",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "DAOA_006",
                        "questao": "As organiza\u00e7\u00f5es sociais na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica:",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "S\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico integrantes da administra\u00e7\u00e3o indireta.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "S\u00e3o entidades privadas sem fins lucrativos que celebram contrato de gest\u00e3o com o poder p\u00fablico.",
                                "correta": true
                            },
                            {
                                "texto": "T\u00eam natureza de empresa p\u00fablica e regime jur\u00eddico de direito privado.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Podem ser criadas por decreto do Chefe do Executivo, sem necessidade de lei.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Est\u00e3o sujeitas ao regime de licita\u00e7\u00f5es da Lei 8.666/1993.",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "Direito Administrativo - Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa e Atos Administrativos",
                    "user_answer": "Est\u00e3o sujeitas ao regime de licita\u00e7\u00f5es da Lei 8.666/1993.",
                    "correct_answer": "S\u00e3o entidades privadas sem fins lucrativos que celebram contrato de gest\u00e3o com o poder p\u00fablico.",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "DARC_002",
                        "questao": "O controle interno da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica tem como objetivo:",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "Substituir o controle externo exercido pelo Poder Legislativo.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Avaliar o cumprimento das metas previstas no plano plurianual e a execu\u00e7\u00e3o dos programas de governo.",
                                "correta": true
                            },
                            {
                                "texto": "Fiscalizar exclusivamente os atos do Poder Judici\u00e1rio.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Realizar auditorias cont\u00e1beis apenas nas empresas estatais.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Controlar apenas os processos licitat\u00f3rios de grande valor.",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "Direito Administrativo - Responsabilidade Civil do Estado e Controle da Administra\u00e7\u00e3o",
                    "user_answer": "Substituir o controle externo exercido pelo Poder Legislativo.",
                    "correct_answer": "Avaliar o cumprimento das metas previstas no plano plurianual e a execu\u00e7\u00e3o dos programas de governo.",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "DAPL_006",
                        "questao": "O poder disciplinar da administra\u00e7\u00e3o:",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "\u00c9 exercido apenas pelo Judici\u00e1rio, nos processos administrativos disciplinares.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Permite a aplica\u00e7\u00e3o de penalidades a servidores por infra\u00e7\u00f5es funcionais.",
                                "correta": true
                            },
                            {
                                "texto": "Dispensa o contradit\u00f3rio e ampla defesa em casos de falta grave.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "N\u00e3o se aplica a agentes pol\u00edticos e ocupantes de cargos em comiss\u00e3o.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "\u00c9 incompat\u00edvel com o princ\u00edpio da proporcionalidade das san\u00e7\u00f5es.",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "Direito Administrativo - Poderes da Administra\u00e7\u00e3o e Licita\u00e7\u00f5es",
                    "user_answer": "N\u00e3o se aplica a agentes pol\u00edticos e ocupantes de cargos em comiss\u00e3o.",
                    "correct_answer": "Permite a aplica\u00e7\u00e3o de penalidades a servidores por infra\u00e7\u00f5es funcionais.",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "DCOE_001",
                        "questao": "A autonomia dos Munic\u00edpios na Federa\u00e7\u00e3o brasileira:",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "\u00c9 id\u00eantica \u00e0 dos Estados-membros, com compet\u00eancias legislativas plenas.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Compreende auto-organiza\u00e7\u00e3o, autogoverno e autoadministra\u00e7\u00e3o, mas com compet\u00eancias legislativas restritas.",
                                "correta": true
                            },
                            {
                                "texto": "Depende de autoriza\u00e7\u00e3o expressa do Estado-membro para exercer suas compet\u00eancias.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "N\u00e3o inclui a capacidade de criar tributos pr\u00f3prios.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "\u00c9 meramente administrativa, sem qualquer aspecto pol\u00edtico.",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "Direito Constitucional - Organiza\u00e7\u00e3o do Estado e Poderes",
                    "user_answer": "Depende de autoriza\u00e7\u00e3o expressa do Estado-membro para exercer suas compet\u00eancias.",
                    "correct_answer": "Compreende auto-organiza\u00e7\u00e3o, autogoverno e autoadministra\u00e7\u00e3o, mas com compet\u00eancias legislativas restritas.",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "date": "2025-09-02T17:56:42.484007"
        },
        {
            "total_questions": 3,
            "correct_answers": 1,
            "score_percent": 33.33333333333333,
            "time_taken_seconds": 8.101182460784912,
            "area_performance": {
                "area_conhecimento_1": {
                    "correct": 1,
                    "total": 2
                },
                "area_conhecimento_2": {
                    "correct": 0,
                    "total": 1
                }
            },
            "detailed_results": [
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q2",
                        "questao": "Qual \u00e9 o maior oceano do mundo?",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "Atl\u00e2ntico",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "\u00cdndico",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "\u00c1rtico",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Pac\u00edfico",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "Bras\u00edlia foi inaugurada em 1960 durante o governo de Juscelino Kubitschek para ser a nova capital do pa\u00eds."
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "area_conhecimento_1",
                    "user_answer": "\u00c1rtico",
                    "correct_answer": "Pac\u00edfico",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q1",
                        "questao": "Qual \u00e9 a capital da Fran\u00e7a?",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "Berlim",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Madri",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Paris",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "Bras\u00edlia foi inaugurada em 1960 durante o governo de Juscelino Kubitschek para ser a nova capital do pa\u00eds."
                            },
                            {
                                "texto": "Roma",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "area_conhecimento_1",
                    "user_answer": "Paris",
                    "correct_answer": "Paris",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q3",
                        "questao": "Quem escreveu 'Dom Quixote'?",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "Machado de Assis",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Miguel de Cervantes",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "Bras\u00edlia foi inaugurada em 1960 durante o governo de Juscelino Kubitschek para ser a nova capital do pa\u00eds."
                            },
                            {
                                "texto": "William Shakespeare",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "area_conhecimento_2",
                    "user_answer": "Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez",
                    "correct_answer": "Miguel de Cervantes",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "date": "2025-09-04T16:48:13.120091"
        },
        {
            "total_questions": 3,
            "correct_answers": 3,
            "score_percent": 100.0,
            "time_taken_seconds": 8.981537818908691,
            "area_performance": {
                "area_conhecimento_1": {
                    "correct": 2,
                    "total": 2
                },
                "area_conhecimento_2": {
                    "correct": 1,
                    "total": 1
                }
            },
            "detailed_results": [
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q2",
                        "questao": "Qual \u00e9 o maior oceano do mundo?",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "Atl\u00e2ntico",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "\u00cdndico",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "\u00c1rtico",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Pac\u00edfico",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "Bras\u00edlia foi inaugurada em 1960 durante o governo de Juscelino Kubitschek para ser a nova capital do pa\u00eds."
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "area_conhecimento_1",
                    "user_answer": "Pac\u00edfico",
                    "correct_answer": "Pac\u00edfico",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q1",
                        "questao": "Qual \u00e9 a capital da Fran\u00e7a?",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "Berlim",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Madri",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Paris",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "Bras\u00edlia foi inaugurada em 1960 durante o governo de Juscelino Kubitschek para ser a nova capital do pa\u00eds."
                            },
                            {
                                "texto": "Roma",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "area_conhecimento_1",
                    "user_answer": "Paris",
                    "correct_answer": "Paris",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q3",
                        "questao": "Quem escreveu 'Dom Quixote'?",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "Machado de Assis",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Miguel de Cervantes",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "Bras\u00edlia foi inaugurada em 1960 durante o governo de Juscelino Kubitschek para ser a nova capital do pa\u00eds."
                            },
                            {
                                "texto": "William Shakespeare",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "area_conhecimento_2",
                    "user_answer": "Miguel de Cervantes",
                    "correct_answer": "Miguel de Cervantes",
                    "is_correct": true
                }
            ],
            "date": "2025-09-15T15:46:58.787296"
        },
        {
            "total_questions": 3,
            "correct_answers": 3,
            "score_percent": 100.0,
            "time_taken_seconds": 11.578386306762695,
            "area_performance": {
                "area_conhecimento_1": {
                    "correct": 2,
                    "total": 2
                },
                "area_conhecimento_2": {
                    "correct": 1,
                    "total": 1
                }
            },
            "detailed_results": [
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q2",
                        "questao": "Qual \u00e9 o maior oceano do mundo?",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "Atl\u00e2ntico",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "\u00cdndico",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "\u00c1rtico",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Pac\u00edfico",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "Bras\u00edlia foi inaugurada em 1960 durante o governo de Juscelino Kubitschek para ser a nova capital do pa\u00eds."
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "area_conhecimento_1",
                    "user_answer": "Pac\u00edfico",
                    "correct_answer": "Pac\u00edfico",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q3",
                        "questao": "Quem escreveu 'Dom Quixote'?",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "Machado de Assis",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Miguel de Cervantes",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "Bras\u00edlia foi inaugurada em 1960 durante o governo de Juscelino Kubitschek para ser a nova capital do pa\u00eds."
                            },
                            {
                                "texto": "William Shakespeare",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "area_conhecimento_2",
                    "user_answer": "Miguel de Cervantes",
                    "correct_answer": "Miguel de Cervantes",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q1",
                        "questao": "Qual \u00e9 a capital da Fran\u00e7a?",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "Berlim",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Madri",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Paris",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "Bras\u00edlia foi inaugurada em 1960 durante o governo de Juscelino Kubitschek para ser a nova capital do pa\u00eds."
                            },
                            {
                                "texto": "Roma",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "area_conhecimento_1",
                    "user_answer": "Paris",
                    "correct_answer": "Paris",
                    "is_correct": true
                }
            ],
            "date": "2025-09-15T16:20:23.916958"
        },
        {
            "total_questions": 5,
            "correct_answers": 2,
            "score_percent": 40.0,
            "time_taken_seconds": 19.663134336471558,
            "area_performance": {
                "Direito Processual Civil": {
                    "correct": 1,
                    "total": 1
                },
                "Contabilidade Geral": {
                    "correct": 0,
                    "total": 1
                },
                "Estat\u00edstica": {
                    "correct": 0,
                    "total": 1
                },
                "No\u00e7\u00f5es de Direito Penal": {
                    "correct": 1,
                    "total": 1
                },
                "Direito Financeiro": {
                    "correct": 0,
                    "total": 1
                }
            },
            "detailed_results": [
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "DPC_001",
                        "questao": "No Direito Processual Civil, os princ\u00edpios que regem o processo s\u00e3o fundamentais para assegurar a justi\u00e7a e a legalidade das decis\u00f5es judiciais. Dentre esses princ\u00edpios, o contradit\u00f3rio e a ampla defesa s\u00e3o pilares do devido processo legal. Qual das alternativas a seguir descreve corretamente a aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio do contradit\u00f3rio no processo civil?",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "A garantia de que as partes ter\u00e3o conhecimento de todos os atos processuais e a oportunidade de se manifestar sobre eles, influenciando na forma\u00e7\u00e3o do convencimento do juiz.",
                                "correta": true
                            },
                            {
                                "texto": "A prerrogativa de que o juiz pode decidir com base em seu livre convencimento, sem a necessidade de fundamentar suas decis\u00f5es em provas produzidas pelas partes.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "A possibilidade de as partes apresentarem recursos ilimitados contra as decis\u00f5es judiciais, visando \u00e0 protela\u00e7\u00e3o do processo.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "A obrigatoriedade de que todas as provas sejam produzidas exclusivamente por meio de documentos escritos, vedando-se a prova testemunhal.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "A dispensa da participa\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico em todas as fases do processo, mesmo quando houver interesse p\u00fablico envolvido.",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "Direito Processual Civil",
                    "user_answer": "A garantia de que as partes ter\u00e3o conhecimento de todos os atos processuais e a oportunidade de se manifestar sobre eles, influenciando na forma\u00e7\u00e3o do convencimento do juiz.",
                    "correct_answer": "A garantia de que as partes ter\u00e3o conhecimento de todos os atos processuais e a oportunidade de se manifestar sobre eles, influenciando na forma\u00e7\u00e3o do convencimento do juiz.",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "CG_001",
                        "questao": "No \u00e2mbito da Contabilidade Geral, o patrim\u00f4nio de uma entidade \u00e9 composto por bens, direitos e obriga\u00e7\u00f5es. A equa\u00e7\u00e3o fundamental do patrim\u00f4nio (Ativo = Passivo + Patrim\u00f4nio L\u00edquido) reflete a estrutura financeira da empresa. Dentre os componentes patrimoniais, qual das alternativas a seguir representa um bem que, por sua natureza, n\u00e3o se destina \u00e0 venda, mas sim \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o das atividades da empresa?",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "Estoques de mercadorias para revenda, que representam bens destinados \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o no curso normal das opera\u00e7\u00f5es.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Contas a receber de clientes, que configuram direitos da empresa sobre terceiros decorrentes de vendas a prazo.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "M\u00e1quinas e equipamentos utilizados na produ\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o bens de uso e representam investimentos de longo prazo da empresa.",
                                "correta": true
                            },
                            {
                                "texto": "Empr\u00e9stimos banc\u00e1rios a pagar, que correspondem a obriga\u00e7\u00f5es da empresa com institui\u00e7\u00f5es financeiras.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Aplica\u00e7\u00f5es financeiras de curto prazo, que s\u00e3o investimentos com alta liquidez e baixo risco.",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "Contabilidade Geral",
                    "user_answer": "Aplica\u00e7\u00f5es financeiras de curto prazo, que s\u00e3o investimentos com alta liquidez e baixo risco.",
                    "correct_answer": "M\u00e1quinas e equipamentos utilizados na produ\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o bens de uso e representam investimentos de longo prazo da empresa.",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "EST_001",
                        "questao": "No estudo de medidas de tend\u00eancia central, a m\u00e9dia aritm\u00e9tica \u00e9 amplamente utilizada para representar um conjunto de dados. Contudo, em certas situa\u00e7\u00f5es, outras medidas podem ser mais apropriadas. Qual das alternativas a seguir descreve corretamente uma situa\u00e7\u00e3o em que a mediana seria uma medida de tend\u00eancia central mais representativa do que a m\u00e9dia aritm\u00e9tica?",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "Quando os dados apresentam uma distribui\u00e7\u00e3o sim\u00e9trica e sem a presen\u00e7a de valores extremos (outliers).",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Em conjuntos de dados nos quais a soma de todos os valores \u00e9 o principal foco de an\u00e1lise, independentemente da dispers\u00e3o.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Quando o conjunto de dados possui valores discrepantes (outliers) que podem distorcer significativamente o valor da m\u00e9dia aritm\u00e9tica.",
                                "correta": true
                            },
                            {
                                "texto": "Para dados de natureza qualitativa ordinal, onde a ordena\u00e7\u00e3o dos valores \u00e9 mais relevante do que seus valores num\u00e9ricos absolutos.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Em situa\u00e7\u00f5es onde se deseja identificar o valor que ocorre com maior frequ\u00eancia em um conjunto de dados, independentemente de sua posi\u00e7\u00e3o central.",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "Estat\u00edstica",
                    "user_answer": "Em conjuntos de dados nos quais a soma de todos os valores \u00e9 o principal foco de an\u00e1lise, independentemente da dispers\u00e3o.",
                    "correct_answer": "Quando o conjunto de dados possui valores discrepantes (outliers) que podem distorcer significativamente o valor da m\u00e9dia aritm\u00e9tica.",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "DPEN_001",
                        "questao": "No\u00e7\u00f5es de Direito Penal: Os crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica s\u00e3o de suma import\u00e2ncia para a integridade do servi\u00e7o p\u00fablico. Dentre os crimes praticados por funcion\u00e1rio p\u00fablico contra a administra\u00e7\u00e3o em geral, qual das alternativas a seguir descreve corretamente o crime de peculato?",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "Exigir, para si ou para outrem, direta ou indiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o ou antes de assumi-la, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Apropriar-se o funcion\u00e1rio p\u00fablico de dinheiro, valor ou qualquer outro bem m\u00f3vel, p\u00fablico ou particular, de que tem a posse em raz\u00e3o do cargo, ou desvi\u00e1-lo, em proveito pr\u00f3prio ou alheio.",
                                "correta": true
                            },
                            {
                                "texto": "Retardar ou deixar de praticar, indevidamente, ato de of\u00edcio, ou pratic\u00e1-lo contra disposi\u00e7\u00e3o expressa de lei, para satisfazer interesse ou sentimento pessoal.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Patrocinar, direta ou indiretamente, interesse privado perante a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, valendo-se da qualidade de funcion\u00e1rio.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Revelar fato de que tem ci\u00eancia em raz\u00e3o do cargo e que deva permanecer em segredo, ou facilitar-lhe a revela\u00e7\u00e3o.",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "No\u00e7\u00f5es de Direito Penal",
                    "user_answer": "Apropriar-se o funcion\u00e1rio p\u00fablico de dinheiro, valor ou qualquer outro bem m\u00f3vel, p\u00fablico ou particular, de que tem a posse em raz\u00e3o do cargo, ou desvi\u00e1-lo, em proveito pr\u00f3prio ou alheio.",
                    "correct_answer": "Apropriar-se o funcion\u00e1rio p\u00fablico de dinheiro, valor ou qualquer outro bem m\u00f3vel, p\u00fablico ou particular, de que tem a posse em raz\u00e3o do cargo, ou desvi\u00e1-lo, em proveito pr\u00f3prio ou alheio.",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "DF_001",
                        "questao": "No \u00e2mbito do Direito Financeiro, a Lei de Responsabilidade Fiscal (Lei Complementar n\u00ba 101/2000) estabelece normas de finan\u00e7as p\u00fablicas voltadas para a responsabilidade na gest\u00e3o fiscal. Dentre os instrumentos previstos por essa lei para garantir a transpar\u00eancia e o controle da gest\u00e3o fiscal, qual das alternativas a seguir apresenta um mecanismo que visa aprimorar a presta\u00e7\u00e3o de contas e o acesso da sociedade \u00e0s informa\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias e financeiras?",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "A obrigatoriedade de publica\u00e7\u00e3o do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal (RGF) e do Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria (RREO), com ampla divulga\u00e7\u00e3o, inclusive por meios eletr\u00f4nicos.",
                                "correta": true
                            },
                            {
                                "texto": "A permiss\u00e3o para que os entes da federa\u00e7\u00e3o contraiam d\u00edvidas sem limites preestabelecidos, desde que haja autoriza\u00e7\u00e3o legislativa espec\u00edfica para cada opera\u00e7\u00e3o.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "A dispensa de apresenta\u00e7\u00e3o de metas fiscais anuais, permitindo maior flexibilidade na gest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria em per\u00edodos de instabilidade econ\u00f4mica.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "A veda\u00e7\u00e3o total de transfer\u00eancias volunt\u00e1rias entre os entes da federa\u00e7\u00e3o, independentemente do cumprimento de requisitos de transpar\u00eancia e adimpl\u00eancia.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "A exclus\u00e3o da responsabilidade dos gestores p\u00fablicos em caso de descumprimento das metas fiscais, desde que comprovada a ocorr\u00eancia de eventos imprevis\u00edveis.",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "Direito Financeiro",
                    "user_answer": "A veda\u00e7\u00e3o total de transfer\u00eancias volunt\u00e1rias entre os entes da federa\u00e7\u00e3o, independentemente do cumprimento de requisitos de transpar\u00eancia e adimpl\u00eancia.",
                    "correct_answer": "A obrigatoriedade de publica\u00e7\u00e3o do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal (RGF) e do Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria (RREO), com ampla divulga\u00e7\u00e3o, inclusive por meios eletr\u00f4nicos.",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "date": "2025-09-16T13:52:58.704065"
        },
        {
            "total_questions": 5,
            "correct_answers": 0,
            "score_percent": 0.0,
            "time_taken_seconds": 2.9428162574768066,
            "area_performance": {
                "Crimes contra a Administra\u00e7\u00e3o e a F\u00e9 P\u00fablica": {
                    "correct": 0,
                    "total": 5
                }
            },
            "detailed_results": [
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q20",
                        "questao": "A conduta de fazer uso de um diploma universit\u00e1rio falso para assumir um cargo p\u00fablico que exige n\u00edvel superior configura, em rela\u00e7\u00e3o ao uso do documento:",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "A) Falsifica\u00e7\u00e3o de Documento P\u00fablico",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "B) Falsidade Ideol\u00f3gica",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "C) Uso de Documento Falso",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "Correto. O diploma, mesmo sendo falso, \u00e9 um documento. Fazer uso dele, sabendo de sua falsidade, para obter uma vantagem (assumir o cargo p\u00fablico) configura perfeitamente o crime aut\u00f4nomo de uso de documento falso (art. 304 do CP)."
                            },
                            {
                                "texto": "D) Estelionato",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "E) Exerc\u00edcio Funcional Ilegal",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "Crimes contra a Administra\u00e7\u00e3o e a F\u00e9 P\u00fablica",
                    "user_answer": null,
                    "correct_answer": "C) Uso de Documento Falso",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q8",
                        "questao": "Mesmo sabendo que um documento \u00e9 falso, um servidor p\u00fablico o utiliza para dar andamento a um processo administrativo. Al\u00e9m de outros crimes, ele comete:",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "A) Falsifica\u00e7\u00e3o de Documento P\u00fablico",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "B) Falsidade Ideol\u00f3gica",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "C) Uso de Documento Falso",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "Correto. O uso de documento falso (art. 304 do CP) \u00e9 um crime aut\u00f4nomo. Basta que o agente, sabendo da falsidade do documento, dele fa\u00e7a uso. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que ele pr\u00f3prio tenha falsificado o documento."
                            },
                            {
                                "texto": "D) Corrup\u00e7\u00e3o Passiva",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "E) Peculato",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "Crimes contra a Administra\u00e7\u00e3o e a F\u00e9 P\u00fablica",
                    "user_answer": null,
                    "correct_answer": "C) Uso de Documento Falso",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q2",
                        "questao": "Um servidor p\u00fablico, sabendo que um tributo j\u00e1 havia sido pago pelo contribuinte, exige o pagamento uma segunda vez, amea\u00e7ando aplicar uma multa. Neste caso, o crime praticado \u00e9:",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "A) Peculato",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "B) Concuss\u00e3o",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "Correto. A concuss\u00e3o (art. 316 do CP) caracteriza-se pela exig\u00eancia de vantagem indevida por parte do funcion\u00e1rio p\u00fablico. Exigir um tributo indevido (j\u00e1 pago) configura-se como exig\u00eancia de vantagem indevida, tipificando o crime."
                            },
                            {
                                "texto": "C) Corrup\u00e7\u00e3o Passiva",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "D) Excess\u00e3o de Exa\u00e7\u00e3o",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "E) Prevarica\u00e7\u00e3o",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "Crimes contra a Administra\u00e7\u00e3o e a F\u00e9 P\u00fablica",
                    "user_answer": null,
                    "correct_answer": "B) Concuss\u00e3o",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q16",
                        "questao": "A viol\u00eancia praticada por um agente p\u00fablico, a pretexto de exercer suas fun\u00e7\u00f5es, caracteriza o crime de:",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "A) Les\u00e3o Corporal",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "B) Abuso de Autoridade",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "C) Concuss\u00e3o",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "D) Viol\u00eancia Arbitr\u00e1ria",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "Correto. A viol\u00eancia arbitr\u00e1ria (art. 322 do CP) \u00e9 o crime espec\u00edfico em que o funcion\u00e1rio p\u00fablico pratica viol\u00eancia, seja no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o, seja a pretexto de exerc\u00ea-la."
                            },
                            {
                                "texto": "E) Prevarica\u00e7\u00e3o",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "Crimes contra a Administra\u00e7\u00e3o e a F\u00e9 P\u00fablica",
                    "user_answer": null,
                    "correct_answer": "D) Viol\u00eancia Arbitr\u00e1ria",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q7",
                        "questao": "O crime de inserir dados falsos em um sistema informatizado da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com o intuito de obter vantagem, est\u00e1 previsto no art. 313-A do CP e \u00e9 uma modalidade de:",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "A) Crime contra a F\u00e9 P\u00fablica",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "B) Crime contra as Finan\u00e7as P\u00fablicas",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "C) Crime praticado por particular contra a Administra\u00e7\u00e3o",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "D) Crime praticado por funcion\u00e1rio p\u00fablico contra a Administra\u00e7\u00e3o",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "Correto. O art. 313-A est\u00e1 inserido no Cap\u00edtulo dos Crimes Praticados por Funcion\u00e1rios P\u00fablicos contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral. Sujeito ativo \u00e9 o funcion\u00e1rio p\u00fablico que, valendo-se dessa condi\u00e7\u00e3o, insere ou altera dados em sistema de informa\u00e7\u00f5es."
                            },
                            {
                                "texto": "E) Crime de Furto",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "Crimes contra a Administra\u00e7\u00e3o e a F\u00e9 P\u00fablica",
                    "user_answer": null,
                    "correct_answer": "D) Crime praticado por funcion\u00e1rio p\u00fablico contra a Administra\u00e7\u00e3o",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "date": "2025-09-16T16:38:07.236036"
        },
        {
            "total_questions": 5,
            "correct_answers": 1,
            "score_percent": 20.0,
            "time_taken_seconds": 12.240236282348633,
            "area_performance": {
                "lingua_portuguesa": {
                    "correct": 1,
                    "total": 5
                }
            },
            "detailed_results": [
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q8",
                        "questao": "A express\u00e3o '\u00e0 medida que', no contexto '\u00c0 medida que os trabalhos avan\u00e7avam, novas demandas surgiam.', pode ser substitu\u00edda, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido, por:",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "pelo fato de que.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "ao passo que.",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "'\u00c0 medida que' e 'ao passo que' s\u00e3o locu\u00e7\u00f5es conjuntivas que expressam propor\u00e7\u00e3o/gradualidade, indicando que duas a\u00e7\u00f5es ocorrem simultaneamente e de forma progressiva."
                            },
                            {
                                "texto": "a n\u00e3o ser que.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "uma vez que.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "embora.",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "lingua_portuguesa",
                    "user_answer": "a n\u00e3o ser que.",
                    "correct_answer": "ao passo que.",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q13",
                        "questao": "A norma-padr\u00e3o est\u00e1 plenamente observada na reescrita do segmento:",
                        "texto_base": "'Vi ele na sess\u00e3o do tribunal ontem.'",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "Eu vi ele na sess\u00e3o do tribunal ontem.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Vi-o na sess\u00e3o do tribunal ontem.",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "A forma correta do pronome obl\u00edquo \u00e1tono que substitui 'ele' ap\u00f3s verbo terminado em vogal (na oralidade) \u00e9 '-o'. A pr\u00f3clise ('Eu o vi') tamb\u00e9m seria aceit\u00e1vel, mas esta op\u00e7\u00e3o apresenta a \u00eanclise corretamente."
                            },
                            {
                                "texto": "Vi-lhe na sess\u00e3o do tribunal ontem.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Foi visto por mim na sess\u00e3o do tribunal ontem.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Estive com ele na sess\u00e3o do tribunal ontem.",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "lingua_portuguesa",
                    "user_answer": "Vi-lhe na sess\u00e3o do tribunal ontem.",
                    "correct_answer": "Vi-o na sess\u00e3o do tribunal ontem.",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q10",
                        "questao": "A figura de linguagem presente na frase 'A *voz* das *raz\u00f5es* foi ouvida no julgamento.' \u00e9:",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "Meton\u00edmia.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Ironia.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Hip\u00e9rbole.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Personifica\u00e7\u00e3o.",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "H\u00e1 personifica\u00e7\u00e3o (prosopopeia) ao se atribuir a entidades abstratas ('raz\u00f5es') uma caracter\u00edstica humana ('voz') e a a\u00e7\u00e3o de 'ser ouvida'."
                            },
                            {
                                "texto": "Ant\u00edtese.",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "lingua_portuguesa",
                    "user_answer": "Ant\u00edtese.",
                    "correct_answer": "Personifica\u00e7\u00e3o.",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q4",
                        "questao": "Assinale a alternativa em que a coloca\u00e7\u00e3o pronominal est\u00e1 de acordo com a norma-padr\u00e3o:",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "N\u00e3o *se ouviram* os argumentos com aten\u00e7\u00e3o.",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "A pr\u00f3clise \u00e9 obrigat\u00f3ria na presen\u00e7a de palavra de sentido negativo ('n\u00e3o'), que atrai o pronome \u00e1tono."
                            },
                            {
                                "texto": "*Envio-lhe* agora os documentos solicitados.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Espero que *se equipe* melhor o tribunal.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Aqueles processos *arquivar-se-\u00e3o* amanh\u00e3.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "S\u00f3 *se defender\u00e1* o interesse p\u00fablico assim.",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "lingua_portuguesa",
                    "user_answer": "Aqueles processos *arquivar-se-\u00e3o* amanh\u00e3.",
                    "correct_answer": "N\u00e3o *se ouviram* os argumentos com aten\u00e7\u00e3o.",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q17",
                        "questao": "A ora\u00e7\u00e3o 'Embora o prazo fosse ex\u00edguo,' classifica-se como:",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "coordenada sind\u00e9tica adversativa.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "subordinada adverbial concessiva.",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "A ora\u00e7\u00e3o \u00e9 introduzida pela conjun\u00e7\u00e3o 'embora', que indica uma ideia de concess\u00e3o (contrariedade \u00e0 expectativa), caracterizando uma subordinada adverbial concessiva."
                            },
                            {
                                "texto": "subordinada adverbial causal.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "subordinada substantiva completiva nominal.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "coordenada sind\u00e9tica explicativa.",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "lingua_portuguesa",
                    "user_answer": "subordinada adverbial concessiva.",
                    "correct_answer": "subordinada adverbial concessiva.",
                    "is_correct": true
                }
            ],
            "date": "2025-09-16T16:39:27.402286"
        }
    ],
    "lauro": [
        {
            "total_questions": 20,
            "correct_answers": 0,
            "score_percent": 0.0,
            "time_taken_seconds": 4.0293097496032715,
            "area_performance": {
                "direito_financeiro": {
                    "correct": 0,
                    "total": 20
                }
            },
            "detailed_results": [
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q1",
                        "questao": "O princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio que determina que a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual deve conter todas as receitas e todas as despesas do ente p\u00fablico, sem exclus\u00f5es, \u00e9 o princ\u00edpio da:",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "Unidade.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Universalidade.",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "O princ\u00edpio da universalidade, previsto no Art. 2\u00ba da Lei 4.320/64, estabelece que a lei or\u00e7ament\u00e1ria deve compreender todas as receitas e todas as despesas pelos seus totais, garantindo transpar\u00eancia e vis\u00e3o completa das finan\u00e7as p\u00fablicas."
                            },
                            {
                                "texto": "Anualidade.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Especializa\u00e7\u00e3o.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Exclusividade.",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "direito_financeiro",
                    "user_answer": null,
                    "correct_answer": "Universalidade.",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q15",
                        "questao": "A receita origin\u00e1ria caracteriza-se por derivar:",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "do poder de imp\u00e9rio do Estado, como os tributos.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "da explora\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio ou de atividades econ\u00f4micas pelo Estado.",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "Receita Origin\u00e1ria \u00e9 aquela que o Estado obt\u00e9m por atuar em condi\u00e7\u00f5es de igualdade com os particulares, explorando seu patrim\u00f4nio (aluguel de im\u00f3veis) ou atividades econ\u00f4micas (lucro de empresas estatais). Diferencia-se da Receita Derivada, que adv\u00e9m do seu poder de imp\u00e9rio (tributos)."
                            },
                            {
                                "texto": "de transfer\u00eancias de outros entes federados.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "de aliena\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis.",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "direito_financeiro",
                    "user_answer": null,
                    "correct_answer": "da explora\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio ou de atividades econ\u00f4micas pelo Estado.",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q5",
                        "questao": "Os 'Restos a Pagar', na execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, representam despesas:",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "inscritas no or\u00e7amento do exerc\u00edcio seguinte.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "empenhadas e n\u00e3o pagas at\u00e9 o final do exerc\u00edcio financeiro.",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "Conforme o Art. 36 da Lei 4.320/64, Restos a Pagar s\u00e3o as despesas empenhadas (cuja obriga\u00e7\u00e3o de pagar foi assumida) no exerc\u00edcio, mas n\u00e3o pagas at\u00e9 31 de dezembro. Eles s\u00e3o processados e pagos no exerc\u00edcio financeiro seguinte, mas pertencem \u00e0 despesa do exerc\u00edcio anterior."
                            },
                            {
                                "texto": "liquidadas e em processamento de pagamento.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "previstas mas n\u00e3o empenhadas.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "de exerc\u00edcios anteriores j\u00e1 pagas.",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "direito_financeiro",
                    "user_answer": null,
                    "correct_answer": "empenhadas e n\u00e3o pagas at\u00e9 o final do exerc\u00edcio financeiro.",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q2",
                        "questao": "A lei or\u00e7ament\u00e1ria que estabelece as diretrizes, objetivos e metas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal para um per\u00edodo de quatro anos \u00e9 o:",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "Plano Plurianual (PPA).",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "Conforme o Art. 165, \u00a71\u00ba, da CF/88, o Plano Plurianual (PPA) \u00e9 o instrumento de planejamento de m\u00e9dio prazo que define as diretrizes, objetivos e metas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica para um per\u00edodo de quatro anos, orientando a elabora\u00e7\u00e3o das leis or\u00e7ament\u00e1rias anuais."
                            },
                            {
                                "texto": "Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO).",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA).",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF).",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Lei de Meios.",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "direito_financeiro",
                    "user_answer": null,
                    "correct_answer": "Plano Plurianual (PPA).",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q10",
                        "questao": "A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) tem, entre suas principais fun\u00e7\u00f5es,:",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "autorizar a abertura de cr\u00e9ditos suplementares.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "estabelecer as metas e prioridades para o exerc\u00edcio financeiro seguinte.",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "Conforme o Art. 165, \u00a72\u00ba, da CF/88, a LDO compreende as metas e prioridades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica para o exerc\u00edcio financeiro seguinte, orienta a elabora\u00e7\u00e3o da LOA, disp\u00f5e sobre altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e estabelece a pol\u00edtica de aplica\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias financeiras oficiais de fomento."
                            },
                            {
                                "texto": "fixar a despesa das autarquias.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "detalhar todos os programas de governo.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "criar tributos.",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "direito_financeiro",
                    "user_answer": null,
                    "correct_answer": "estabelecer as metas e prioridades para o exerc\u00edcio financeiro seguinte.",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q3",
                        "questao": "De acordo com a Lei de Responsabilidade Fiscal (LC 101/2000), os Relat\u00f3rios Resumidos da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria (RREO) e Relat\u00f3rios de Gest\u00e3o Fiscal (RGF) devem ser disponibilizados para amplo acesso:",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "apenas ao Tribunal de Contas.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "em meio impresso, no di\u00e1rio oficial.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "em meio eletr\u00f4nico de acesso p\u00fablico.",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "A LRF, em seu Art. 54, determina a obrigatoriedade de transpar\u00eancia da gest\u00e3o fiscal. Os RREO e RGF devem ser disponibilizados em meios eletr\u00f4nicos de acesso p\u00fablico, como portais da transpar\u00eancia, assegurando o amplo conhecimento da sociedade."
                            },
                            {
                                "texto": "apenas para o Poder Legislativo.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "mediante requerimento formal do cidad\u00e3o.",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "direito_financeiro",
                    "user_answer": null,
                    "correct_answer": "em meio eletr\u00f4nico de acesso p\u00fablico.",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q11",
                        "questao": "O est\u00e1gio da receita em que ocorre o reconhecimento legal do cr\u00e9dito fiscal, individualizando o devedor e o valor devido, \u00e9 o:",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "Previs\u00e3o.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Lan\u00e7amento.",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "O lan\u00e7amento \u00e9 o ato administrativo que realiza a liquida\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, identificando o sujeito passivo (devedor), determinando o valor devido e tornando certo e exig\u00edvel o cr\u00e9dito da Fazenda P\u00fablica. \u00c9 regulado pela legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria."
                            },
                            {
                                "texto": "Arrecada\u00e7\u00e3o.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Recolhimento.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Reconhecimento.",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "direito_financeiro",
                    "user_answer": null,
                    "correct_answer": "Lan\u00e7amento.",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q12",
                        "questao": "A Lei Complementar n\u00ba 101/2000 (Lei de Responsabilidade Fiscal) determina que, se a realiza\u00e7\u00e3o da receita for inferior \u00e0 prevista, a redu\u00e7\u00e3o das despesas deve ser feita:",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "em rateio igualit\u00e1rio entre todos os \u00f3rg\u00e3os.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "por blocos de gest\u00e3o, definidos pelo Chefe do Poder Executivo.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "de forma proporcional, por categoria de programa\u00e7\u00e3o.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "nas mesmas propor\u00e7\u00f5es, por categoria econ\u00f4mica.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "de acordo com os crit\u00e9rios fixados pela LDO.",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "O Art. 9\u00ba da LRF estabelece que, no caso de insufici\u00eancia de arrecada\u00e7\u00e3o, o cancelamento ou o contingenciamento de despesas ser\u00e1 efetuado observando-se a ordem de prioridade estabelecida na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) daquele exerc\u00edcio."
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "direito_financeiro",
                    "user_answer": null,
                    "correct_answer": "de acordo com os crit\u00e9rios fixados pela LDO.",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q6",
                        "questao": "A veda\u00e7\u00e3o constitucional que impede a realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito que excedam o montante das despesas de capital, ressalvadas as para refinanciamento da d\u00edvida mobili\u00e1ria, \u00e9 conhecida como:",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "Regra de Ouro.",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "A 'Regra de Ouro' est\u00e1 prevista no Art. 167, III, da CF/88. Ela veda a realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito que excedam o total das despesas de capital, exceto as destinadas ao refinanciamento do principal da d\u00edvida mobili\u00e1ria. Seu objetivo \u00e9 evitar que o governo se endivide para custear despesas correntes."
                            },
                            {
                                "texto": "Princ\u00edpio da Anualidade.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Limite de Empenho.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Teto de Gastos.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Meta Fiscal.",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "direito_financeiro",
                    "user_answer": null,
                    "correct_answer": "Regra de Ouro.",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q17",
                        "questao": "A fase do ciclo or\u00e7ament\u00e1rio em que o Poder Executivo elabora a proposta da LOA e a envia ao Poder Legislativo \u00e9 a fase de:",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "Discuss\u00e3o e Vota\u00e7\u00e3o.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Elabora\u00e7\u00e3o da Proposta.",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "A fase de elabora\u00e7\u00e3o da proposta or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 de iniciativa do Poder Executivo. Nela, com base no PPA e na LDO, os \u00f3rg\u00e3os setoriais preparam suas propostas, que s\u00e3o consolidadas pelo \u00f3rg\u00e3o central de planejamento e or\u00e7amento (ex.: SOF na Uni\u00e3o) e, ent\u00e3o, encaminhadas ao Poder Legislativo para discuss\u00e3o e vota\u00e7\u00e3o."
                            },
                            {
                                "texto": "Aprova\u00e7\u00e3o.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Execu\u00e7\u00e3o.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Controle.",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "direito_financeiro",
                    "user_answer": null,
                    "correct_answer": "Elabora\u00e7\u00e3o da Proposta.",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q8",
                        "questao": "Para os Estados, o limite m\u00e1ximo de despesa total com pessoal estabelecido pela Lei de Responsabilidade Fiscal \u00e9 de:",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "60% da receita corrente l\u00edquida.",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "O Art. 19 da LRF estabelece os limites para a despesa total com pessoal: 60% da Receita Corrente L\u00edquida (RCL) para Estados e Munic\u00edpios, e 50% da RCL para a Uni\u00e3o. O descumprimento desses limites acarreta graves consequ\u00eancias para o gestor."
                            },
                            {
                                "texto": "50% da receita corrente l\u00edquida.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "60% da receita tribut\u00e1ria.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "50% da receita de capital.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "49% da receita corrente l\u00edquida.",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "direito_financeiro",
                    "user_answer": null,
                    "correct_answer": "60% da receita corrente l\u00edquida.",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q16",
                        "questao": "De acordo com a LRF, a exist\u00eancia de despesas com pessoal que exceda o limite prudencial define a situa\u00e7\u00e3o de:",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "Alerta.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Normalidade.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Risco.",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "A LRF estabelece tr\u00eas patamares para a despesa com pessoal. O limite m\u00e1ximo \u00e9 de 95% do total permitido. Se a despesa ultrapassar 95% (atingindo entre 95,1% e 100%), configura-se o estado de RISCO, demandando medidas corretivas mais en\u00e9rgicas do gestor."
                            },
                            {
                                "texto": "Calamidade.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Interven\u00e7\u00e3o.",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "direito_financeiro",
                    "user_answer": null,
                    "correct_answer": "Risco.",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q14",
                        "questao": "O princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio que veda a inclus\u00e3o de mat\u00e9ria estranha \u00e0 previs\u00e3o de receita e \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o de despesa na lei or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 o princ\u00edpio da:",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "Universalidade.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Exclusividade.",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "O princ\u00edpio da exclusividade, previsto no Art. 165, \u00a78\u00ba, da CF/88, determina que a lei or\u00e7ament\u00e1ria n\u00e3o pode conter dispositivo estranho \u00e0 previs\u00e3o da receita e \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o da despesa. Isso impede que o or\u00e7amento seja usado para veicular normas sobre outros assuntos, mantendo-o focado em sua finalidade financeira."
                            },
                            {
                                "texto": "Unidade.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Especializa\u00e7\u00e3o.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Legalidade.",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "direito_financeiro",
                    "user_answer": null,
                    "correct_answer": "Exclusividade.",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q20",
                        "questao": "A Lei de Responsabilidade Fiscal estabelece que a ren\u00fancia de receita deve estar acompanhada de:",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "estimativa de impacto patrimonial.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "demonstra\u00e7\u00e3o de seu impacto sobre as metas fiscais.",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "O Art. 14 da LRF determina que a ren\u00fancia de receita (concess\u00e3o de isen\u00e7\u00f5es, anistias, remiss\u00f5es) s\u00f3 poder\u00e1 ser feita mediante estimativa do impacto or\u00e7ament\u00e1rio-financeiro e demonstra\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o afetar\u00e1 as metas fiscais anuais ou a trajet\u00f3ria sustent\u00e1vel das contas p\u00fablicas no m\u00e9dio e longo prazo."
                            },
                            {
                                "texto": "aprova\u00e7\u00e3o popular por plebiscito.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "autoriza\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "compensa\u00e7\u00e3o por aumento de outra receita.",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "direito_financeiro",
                    "user_answer": null,
                    "correct_answer": "demonstra\u00e7\u00e3o de seu impacto sobre as metas fiscais.",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q9",
                        "questao": "A classifica\u00e7\u00e3o da receita p\u00fablica que distingue as receitas correntes das receitas de capital \u00e9 a classifica\u00e7\u00e3o por:",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "Categoria Econ\u00f4mica.",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "A classifica\u00e7\u00e3o por categoria econ\u00f4mica, prevista no Art. 11 da Lei 4.320/64, divide a receita em duas grandes categorias: Receitas Correntes (provenientes de tributos, taxas, contribui\u00e7\u00f5es) e Receitas de Capital (oriundas de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, aliena\u00e7\u00e3o de bens, amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos)."
                            },
                            {
                                "texto": "Fonte/Detalhamento.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Natureza.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Rubrica.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Esp\u00e9cie.",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "direito_financeiro",
                    "user_answer": null,
                    "correct_answer": "Categoria Econ\u00f4mica.",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q7",
                        "questao": "Um cr\u00e9dito adicional destinado a refor\u00e7ar uma dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria existente na LOA, mas que se mostrou insuficiente, \u00e9 classificado como:",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "Cr\u00e9dito Extraordin\u00e1rio.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Cr\u00e9dito Suplementar.",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "O cr\u00e9dito suplementar \u00e9 a esp\u00e9cie de cr\u00e9dito adicional destinado precisely to refor\u00e7ar dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria j\u00e1 existente na LOA, conforme Art. 41 da Lei 4.320/64. Sua abertura depende da exist\u00eancia de recursos dispon\u00edveis para a despesa."
                            },
                            {
                                "texto": "Cr\u00e9dito Especial.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Cr\u00e9dito de Abertura.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Cr\u00e9dito de Refor\u00e7o.",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "direito_financeiro",
                    "user_answer": null,
                    "correct_answer": "Cr\u00e9dito Suplementar.",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q19",
                        "questao": "A despesa p\u00fablica que n\u00e3o depende de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa espec\u00edfica para ser realizada, pois j\u00e1 foi autorizada previamente na LOA, \u00e9 a despesa:",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "Sob Restos a Pagar.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "De Exerc\u00edcios Anteriores.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Ordin\u00e1ria.",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "Despesa Ordin\u00e1ria \u00e9 aquela autorizada diretamente pela Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA). Para sua realiza\u00e7\u00e3o, basta o empenho pela administra\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo necess\u00e1ria uma nova autoriza\u00e7\u00e3o legislativa. Diferencia-se das despesas com cr\u00e9ditos adicionais, que dependem de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa espec\u00edfica."
                            },
                            {
                                "texto": "Com Cr\u00e9dito Adicional.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Extraordin\u00e1ria.",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "direito_financeiro",
                    "user_answer": null,
                    "correct_answer": "Ordin\u00e1ria.",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q18",
                        "questao": "O princ\u00edpio que determina que o or\u00e7amento \u00e9 v\u00e1lido por um exerc\u00edcio financeiro, coincidente com o ano civil, \u00e9 o princ\u00edpio da:",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "Unidade.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Anualidade ou Periodicidade.",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "O princ\u00edpio da anualidade, tamb\u00e9m chamado de periodicidade, est\u00e1 previsto no Art. 2\u00ba da Lei 4.320/64. Ele estabelece que o per\u00edodo de vig\u00eancia da lei or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 o exerc\u00edcio financeiro, que no Brasil coincide com o ano civil (1\u00ba de janeiro a 31 de dezembro)."
                            },
                            {
                                "texto": "Universalidade.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Especializa\u00e7\u00e3o.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Exclusividade.",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "direito_financeiro",
                    "user_answer": null,
                    "correct_answer": "Anualidade ou Periodicidade.",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q4",
                        "questao": "O est\u00e1gio da despesa p\u00fablica em que se verifica o direito do credor, constatando que o bem foi entregue ou o servi\u00e7o foi realizado, \u00e9 a:",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "Empenho.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Liquida\u00e7\u00e3o.",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "A liquida\u00e7\u00e3o \u00e9 a fase em que se apura a conformidade do que foi contratado ou determinado (Art. 63 da Lei 4.320/64). Nela, verifica-se se o fornecedor cumpriu sua obriga\u00e7\u00e3o, quanto e a quem deve ser pago, gerando a obriga\u00e7\u00e3o de pagar para a Administra\u00e7\u00e3o."
                            },
                            {
                                "texto": "Pagamento.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Lan\u00e7amento.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Programa\u00e7\u00e3o.",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "direito_financeiro",
                    "user_answer": null,
                    "correct_answer": "Liquida\u00e7\u00e3o.",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q13",
                        "questao": "Despesas com aquisi\u00e7\u00e3o de material de consumo para o funcionamento administrativo s\u00e3o classificadas, por sua natureza econ\u00f4mica, como:",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "Despesas de Capital.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Despesas Correntes.",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "Despesas Correntes s\u00e3o aquelas destinadas \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o e ao funcionamento dos servi\u00e7os p\u00fablicos. A aquisi\u00e7\u00e3o de material de consumo (papel, canetas, toner) \u00e9 uma despesa de custeio t\u00edpica, enquadrada na categoria econ\u00f4mica de Despesas Correntes."
                            },
                            {
                                "texto": "Investimentos.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Invers\u00f5es Financeiras.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Amortiza\u00e7\u00e3o da D\u00edvida.",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "direito_financeiro",
                    "user_answer": null,
                    "correct_answer": "Despesas Correntes.",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "date": "2025-09-16T16:41:40.819510"
        },
        {
            "total_questions": 5,
            "correct_answers": 1,
            "score_percent": 20.0,
            "time_taken_seconds": 11.710286378860474,
            "area_performance": {
                "direito_financeiro": {
                    "correct": 1,
                    "total": 5
                }
            },
            "detailed_results": [
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q20",
                        "questao": "A Lei de Responsabilidade Fiscal estabelece que a ren\u00fancia de receita deve estar acompanhada de:",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "estimativa de impacto patrimonial.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "demonstra\u00e7\u00e3o de seu impacto sobre as metas fiscais.",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "O Art. 14 da LRF determina que a ren\u00fancia de receita (concess\u00e3o de isen\u00e7\u00f5es, anistias, remiss\u00f5es) s\u00f3 poder\u00e1 ser feita mediante estimativa do impacto or\u00e7ament\u00e1rio-financeiro e demonstra\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o afetar\u00e1 as metas fiscais anuais ou a trajet\u00f3ria sustent\u00e1vel das contas p\u00fablicas no m\u00e9dio e longo prazo."
                            },
                            {
                                "texto": "aprova\u00e7\u00e3o popular por plebiscito.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "autoriza\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "compensa\u00e7\u00e3o por aumento de outra receita.",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "direito_financeiro",
                    "user_answer": "aprova\u00e7\u00e3o popular por plebiscito.",
                    "correct_answer": "demonstra\u00e7\u00e3o de seu impacto sobre as metas fiscais.",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q2",
                        "questao": "A lei or\u00e7ament\u00e1ria que estabelece as diretrizes, objetivos e metas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal para um per\u00edodo de quatro anos \u00e9 o:",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "Plano Plurianual (PPA).",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "Conforme o Art. 165, \u00a71\u00ba, da CF/88, o Plano Plurianual (PPA) \u00e9 o instrumento de planejamento de m\u00e9dio prazo que define as diretrizes, objetivos e metas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica para um per\u00edodo de quatro anos, orientando a elabora\u00e7\u00e3o das leis or\u00e7ament\u00e1rias anuais."
                            },
                            {
                                "texto": "Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO).",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA).",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF).",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Lei de Meios.",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "direito_financeiro",
                    "user_answer": "Lei de Meios.",
                    "correct_answer": "Plano Plurianual (PPA).",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q5",
                        "questao": "Os 'Restos a Pagar', na execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, representam despesas:",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "inscritas no or\u00e7amento do exerc\u00edcio seguinte.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "empenhadas e n\u00e3o pagas at\u00e9 o final do exerc\u00edcio financeiro.",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "Conforme o Art. 36 da Lei 4.320/64, Restos a Pagar s\u00e3o as despesas empenhadas (cuja obriga\u00e7\u00e3o de pagar foi assumida) no exerc\u00edcio, mas n\u00e3o pagas at\u00e9 31 de dezembro. Eles s\u00e3o processados e pagos no exerc\u00edcio financeiro seguinte, mas pertencem \u00e0 despesa do exerc\u00edcio anterior."
                            },
                            {
                                "texto": "liquidadas e em processamento de pagamento.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "previstas mas n\u00e3o empenhadas.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "de exerc\u00edcios anteriores j\u00e1 pagas.",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "direito_financeiro",
                    "user_answer": "empenhadas e n\u00e3o pagas at\u00e9 o final do exerc\u00edcio financeiro.",
                    "correct_answer": "empenhadas e n\u00e3o pagas at\u00e9 o final do exerc\u00edcio financeiro.",
                    "is_correct": true
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q14",
                        "questao": "O princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio que veda a inclus\u00e3o de mat\u00e9ria estranha \u00e0 previs\u00e3o de receita e \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o de despesa na lei or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 o princ\u00edpio da:",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "Universalidade.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Exclusividade.",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "O princ\u00edpio da exclusividade, previsto no Art. 165, \u00a78\u00ba, da CF/88, determina que a lei or\u00e7ament\u00e1ria n\u00e3o pode conter dispositivo estranho \u00e0 previs\u00e3o da receita e \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o da despesa. Isso impede que o or\u00e7amento seja usado para veicular normas sobre outros assuntos, mantendo-o focado em sua finalidade financeira."
                            },
                            {
                                "texto": "Unidade.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Especializa\u00e7\u00e3o.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "Legalidade.",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "direito_financeiro",
                    "user_answer": "Especializa\u00e7\u00e3o.",
                    "correct_answer": "Exclusividade.",
                    "is_correct": false
                },
                {
                    "question_obj": {
                        "id": "q15",
                        "questao": "A receita origin\u00e1ria caracteriza-se por derivar:",
                        "alternativas": [
                            {
                                "texto": "do poder de imp\u00e9rio do Estado, como os tributos.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "da explora\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio ou de atividades econ\u00f4micas pelo Estado.",
                                "correta": true,
                                "justificativa": "Receita Origin\u00e1ria \u00e9 aquela que o Estado obt\u00e9m por atuar em condi\u00e7\u00f5es de igualdade com os particulares, explorando seu patrim\u00f4nio (aluguel de im\u00f3veis) ou atividades econ\u00f4micas (lucro de empresas estatais). Diferencia-se da Receita Derivada, que adv\u00e9m do seu poder de imp\u00e9rio (tributos)."
                            },
                            {
                                "texto": "de transfer\u00eancias de outros entes federados.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito.",
                                "correta": false
                            },
                            {
                                "texto": "de aliena\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis.",
                                "correta": false
                            }
                        ]
                    },
                    "area": "direito_financeiro",
                    "user_answer": "de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito.",
                    "correct_answer": "da explora\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio ou de atividades econ\u00f4micas pelo Estado.",
                    "is_correct": false
                }
            ],
            "date": "2025-09-16T16:41:59.353269"
        }
    ]
}